「亮劍」沙中綫紅磡站有月台層板石屎剝落露鋼筋 出現蜂巢現象

立法會交通事務委員會召開特別會議，討論紅磡站剪短鋼筋事件。運輸及房屋局局長陳帆表示，根據路政署報告，紅磡站部分月台層板石屎剝落及鋼筋外露。署理路政署署長陳派明表示，東西綫部分月台層板底部石屎有質量問題，經鑿開後，石屎表層出現「蜂巢現象」，路政署要求港鐵澄清層板是否有安全問題，工人是否可以繼續施工，並要全面檢視月台層版的安全質量，以及提工調查報告和復修方案。

屋宇署副署長余德祥表示，派員前日到場視察，有問題的石屎已被移除，部分地方出現鋼筋外露的情況，但整體月台層板沒有明顯的危險。

沙中線紅磡站又爆問題！運輸及房屋局局長陳帆今(31日)於交通事務委員會特別會議指，最新發現紅磡站月台層版出現石屎剝落及鋼筋外露，月台層板B，C1及C2的月台底部混凝土出現「蜂巢形」現象，政府稱現時已擴大月台範圍檢查及商討修復方案。

署理路政署署長陳派明表示，就混凝土問題，曾於本月17至22日向港鐵發出3份不合格報告，而昨天(30日)鑿開該3倉東西線月台層版後發現底部出現「蜂巢形」現象。